\begin{song}[remember-chords]{title={Gusarska}}

\begin{kitica}
e	a	e \\
 Sredi morja črna vihra, sredi vihre črn brod, \\
	a	H7	e	H7	e \\
 Sredi broda črna jadra, sredi jader bela smrt, \\
	e \\
 Heja bumbarasa, heja bumbarasa, \\
	H7	e \\
 He ja, he jo, he ja, he jo. \\
  \\
 Grom buči in strela šviga, zli valovi v dalj buče, \\
 Sedem gusarjev grozeče, morju kažejo zobe. \\
 Heja bumbarasa... \\
  \\
 Pod palubo so zakladi, sedem črnih smrtnih glav, \\
 V vsaki glavi sedem nožev, vsak od nožev je krvav. \\
 Heja bumbarasa ... \\
  \\
 Za kajuto pa igrajo, štirje divji gusarji, \\
 Dobre karte vsi imajo, kapitan gre solo tri. \\
 Heja bumbarasa... \\
  \\
 Kapitan pagata vrže, vsa posadka obnemi, \\
 Kuhar mu ga s škisom vzame, že mu glava odleti. \\
 Heja bumbarasa... \\
  \\
 Bliža ladji se oklopnjača, kapitan veli na boj, \\
 "kaj bo stara ta krastača, hej barabe za menoj!" \\
 Heja bumbarasa... \\
  \\
 Zdaj s kanona oklopnjače prva kugla prileti, \\
 Krmilarju strga hlače , in mu bedra osmodi. \\
 Heja bumbarasa... \\
  \\
 Še s kanona oklopnjače, druga kugla prileti, \\
 Na sred' kotla s paštašuto in ga v sončni prah zdrobi. \\
 Heja bumbarasa... \\
  \\
 Vname se mesarsko klanje, gusarji drve na nož, \\
 Sam ostal le kapitan je, kot poslednji zadnji mož \\
 Heja bumbarasa... \\
  \\
 Kapitan cindžnoro vzame pod palubo pohiti, \\
 S fajercajgom pulfer vname, z ladjo vred v luft zleti.
\end{kitica}

\end{song}
